\chapter[Introducción]{Introducción}
\label{ch:intro}

%chacharara
{
Los nuevos avances tecnológicos y la inclusión de la ciencia de la computación en distintas campos han permitido hacer colecciones de datos muy grandes, las cuales se deben procesar, clasificar y analizar. Encontrar información útil dentro de estos grandes volúmenes de datos significa poder mejorar las decisiones a las que se pueden tomar dada a una base de conocimiento. 

La minería de datos basado en web access se ha convertido en un área importante de investigación en los últimos años. Se puede utilizar para mejorar el rendimiento de la caché web, la detección de intereses de los usuarios y así recomendar páginas o bienes relacionados para los sitios web de comercio electrónico, mejorar los resultados de los motores de búsqueda y por ejemplo personalizar el contenido de la web con las preferencias deseadas para el usuario. En la predicción de navegación web logrando entender el patrón de navegación del usuario y luego la predicción de las páginas siguientes es el principal problema que buscamos solucionar. Con un sistema de predicción fiable podemos ver la siguiente acción de los usuarios de Internet y tomar acciones. 


Normalmente se ocupa muchos algoritmos de Machine Learning para poder hacer predicciones en variadas áreas. Hoy en día las aplicaciones en que los usuarios se enfrentan no pueden ser estáticas y sin tener un comportamiento que ayuden a predecir la forma en que actúan los usuarios. Esta área toma mucha relevancia al encontrarnos en un auge de la información generada por usuarios, redes sociales y variadas plataformas. Podemos mencionar que ésta es una de las razones para poder disponer de herramientas para análisis y predicción que nos permitan saber cómo se comportan los usuarios sobre una web, conocer la frecuencia en que se accede a un recurso en Internet, etc. 

El momento en que un usuario entra a un web se establece una conexión cliente-servidor, una gran cantidad de servicios proporcionan datos de accesos de los usuarios que acceden, sobre estos mismos accesos y en los cuales se pueden realizar variadas investigaciones sobre cómo predecir cuál es la siguiente página que podrá visitar. 


Las predicciones en los registros de web access han atraído una atención significativa de investigadores en los últimos años. Muchas técnicas de recuperación de datos y algunos sistemas de personalización usan algoritmos de predicción. La mayoría de las aplicaciones actuales que predicen la siguiente página web de un usuario tienen una componente en línea que hace la tarea de preparación de datos y una sección en línea que proporciona contenido personalizado a los usuarios en función de sus actividades de navegación actuales. En este trabajo se presenta un modelo de predicción en línea que se puede consumir como un servicio de API el cual da una integración ha variadas plataformas y sistemas que no tenga un componente en línea y con una buena precisión de la predicción. Nuestro algoritmo se basa en algoritmos LZ78 que están adaptados para modelar y representar la navegación secuencia del usuario en una web. Nuestro modelo disminuye la complejidad computacional y de implementación, que es un problema grave en el desarrollo de sistemas predictivos en línea.


  }

%%%%%%Moghaddam_Kabir
%Web access prediction has attracted significant attention in recent years. Web prefetching and some personalization systems use prediction algorithms. Most current applications that predict the next user web page have an offline component that does the data preparation task and an online section that provides personalized content to the users based on their current navigational activities. In this paper we present an online prediction model that does not have an offline component and fit in the memory with good prediction accuracy. Our algorithm is based on LZ78 and LZW algorithms that are adapted for modeling the user navigation in web. Our model decreases computational complexities which is a serious problem in developing online prediction systems. A performance evaluation is presented using real web logs. This evaluation shows that our model needs much less memory than PPM family of algorithms with good prediction accuracy.

%Web mining has become an important research area in recent years. It can be used to improve the web cache performance[1, 2], Detecting the user interests and so recommending related pages or goods for e-commerce web sites [3], improving search engines results [4] , and personalizing the web content as the users like [5]. In web page prediction understanding the user navigation pattern and then predicting the next pages is the main problem. With a reliable prediction system we can see the next action of web users.






%When user requests inserted and deleted incrementally the online models are desirable. In this paper we present efficient techniques for modeling user navigation behavior. Our model is online so changes in user request patterns will update our prediction model incrementally.
%%%%%%%%%%%%%%%%

% 

% Nuestro intere es hacer que las rpecicciones sean modeladas por un compresaor de datos basado en Lempel ziv



%%%%%%%%%%
% Uno de los interes en poder crear un un aplicación de ambas areas es la convergenia de las areas en la cual un proceso de aprendizaje ó predicción secuencial se puede usar con ML y Compress data
% Cuando se hace el pio train se hace un entrenamiento de modelo lo que resulta ser es que genera el arbol que es un trie de LZ que será el predicto
% Una función de predición implementada con MLIB y PIO sería predict () en scala




%%%%%%% CONTEXTO PRELIMINAR 
\input{preliminar}


\input{sec-problema}




% @TODO: SEGUIR TRABAJANDO EN ESTA BREVE INTRODUCCION
%En este tema convergen tres áreas, por un lado existe trabajo para crear estructuras eficientes para predicciones basadas en algoritmos de compresión, como es en el caso de~\cite{Claude2014}, y, por otro lado, el uso de algoritmos de aprendizaje para realizar clustering y predecir el comportamiento basado en el mismo contenido o en la distancia del contenido que visita el usuario actual al contenido clusterizado, como es el caso de ~\cite{Poornalatha2012}, inclusive se han utilizado modelos de Markov en ~\cite{Dongshan2002}  para poder modelar el comportamiento de la web.
%La tercera área son los Sistemas de Recomendación, la cual en este proyecto no se tocará pero si se mencionará el enfoque práctico que presenta área como un foco de múltiples implementaciones. 








\input{algoritimos-saas} %Algoritmos como serivcio
\input{predictionio} %introducción a las Prediccion

% Se consideran y ex-lican detalladamente todos los conceptos, teorıas, y aspectos pertinentes al tema tratado.
% El marco teorico concuerda con los ob jetivos y el tipo de trabajo.











\section{Descripción del Contenido}

Este trabajo esta organizado de la siguiente manera, En el capitulo 1 describiremos el contexto preliminar y definermos el problemos de la predicción de secuencias discretas para webaccess log. Veremos como poder dar un inducción a un framework llamada \emph{PredictionIO} el cual nos ayudará a entregar los algoritmos como servicios consumibles por cualquier aplicación cliente que pueda comunicarse con un servidor.
En capitulo 2 explicaremos todos los conceptos básicos para el entendiemiento sobre esta investigación, como también conceptos para el uso de \emph{PredictionIO} y cerraremos con todos los trabajos  realcionados mas recientes que involucran nuestra investigación de interés. En capitulo 3 veremos las predicciones sobre webaccess log, los modelos propuesto por varios investigadores y sus limitaciones, daremos una revisión del trabajo realizado por Rissanen\cite{Rissanen1984} que da el inicio a esta área de Investigación.
En el capitulo 4 veremos los temas de \emph{Machine Learning} y \emph{Lossless Compression Data} y como pretendemos crear un modelo de predicción con recursos de ambas áreas. Para cerrar este capitulo explicaremos el uso de del algoritmo Lempel \& Ziv, el uso para secuencias discretas su convergencia a un modelo de predidcción eficiente y exacto. 

Finalmente el capitulo 5, presentará nuestros experimentos realizados sobre la implementación de un algoritmo de compresión en un servidor de \emph{Machine Learning} como es \emph{PredictionIO}, analizaremos el comportamiento del algoritmo y como se desempeña en este ambiente, propondremos discusiones de como mejorar nuestra implementación y los trabajos a futuros que puede presentar esta investigación.

Se deja como anexo una guía básica de uso para \emph{PredictionIO}, todos los datos y nuestra implementación se puede encontrar en nuestro repositorio git público \footnote{\url{https://github.com/jaimeguzman/PredictionIO-LZmodel}}, en donde usted encontrará todos los datos para replicar las experiencias experimentales que hemos realizado. 

