

\section{Predicción }

  	
En esta sección se presenta formalmente el ambiente de desarrollo que se utilizará durante este trabajo. \emph{PredictionIO} es un servidor de \emph{Machine Learning} de código abierto para Científico de Datos y Desarrolladores que permite crear motores de predicción para aplicaciones en producción, con un bajo tiempo de entrenamiento y despliegue. Principalmente está construido en \emph{Apache Spark, HBase} y \emph{Spray}. 

Este ambiente de trabajo se encuentra en un maduración estable y constante que permite tanto disponer servidores con motores predictivos, como también toda una infraestructura distribuida para hacer que complejos algoritmos sean utilizados para solucionar problemas reales.



% PIO, tiene practicamente todo armadao, ello no hicieron nada nuevo ... solo juntaron  todo...



% He estado investigando y revisando documentación, Yelp, Skype, Hubot de github y otras implementaciones tienen usando prediction.io




% La otra opción es meterle a este "DASE" un algoritmo  que mezcle una representación de cadenas de markov mezclado con LZ78. no se en que punto mezclarlo en el diccionario, o la verdad es como hacer el compresor sea "mas inteligente", encontré un papaer que te adjunto en el cual usan lz78 y lzw, esta interesante ya que le hacen un acercamiento mas al tema de de ser un predictor online.


% Ahora entiendo que la cadenas de markov son y se han ocupado para las predicciones, pero no veo la necesidad de ocuparlas mayormente. Adin me inisiste en que le de una vuelta.... pero mi sensación  es que tengo separada las ideas en dos extremos. 

% Ya revise Suffix Tree para predicciones LZ77 y LZW, también PPM y HMM.

 
 



\subsection{Arquitectura DASE}


Un motor de predicción es un tipo de proceso en \emph{Machine Learning}. Siguiendo una arquitectura de tipo \emph{DASE}, contendríamos los siguientes componentes.



\begin{itemize}

  \item\label{dase-datasource} \textbf{ $[D]$ Data Source y Data Preparator}. Los Data Source leen la data desde la entrada original y la transforman en un formato deseado para hacer análisis de estos. En cambio \emph{Data Preparator} pre-procesa la información y la reenvía a los algoritmos para   hacer el modelo de entrenamiento.


  \item\label{dase-algoritmo} \textbf{ $[A]$ Algoritmo}. Los componentes de \emph{PredictionIO}, dada sus librerías incluyen algoritmos de \emph{Machine Learning}, estos, pueden ser provistos por \emph{Apache Spark} o se pueden incluir algoritmos propios como también de terceros.
    Adicionalmente a los algoritmos podemos asignarle parámetros, para determinar como debiese ser construido el motor ó si es requerido para un cierto algoritmo.



  \item\label{dase-servicio} \textbf{ $[S]$ Servicio}. El componente servicio toma las consultas ó \emph{queries} de predicción y retorna los resultados, en nuestro modelo propuesto en la etapa experimental veremos el siguiente símbolo de una secuencia. 
  Si el motor de predicción tiene múltiples algoritmos, combinará los resultados en uno. Adicionalmente, la lógica específica de negocios puede ser añadida para especificar aún más el resultado final. 
 
  \item\label{dase-eval} \textbf{ $[E]$ Evaluación de Métricas}.
Las métricas de evaluación cuantifican la precisión de la predicción con una puntuación numérica. Puede ser utilizado para la comparación de algoritmos o ajustes de los parámetros del algoritmo.
\end{itemize}




  \tikzstyle{decision} = [diamond, draw,text width=4.5em, text badly centered, node distance=2.5cm, inner sep=0pt]
  \tikzstyle{block} = [rectangle, draw,text width=5em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
  \tikzstyle{line} = [draw, very thick, color=black!50, -latex']
  \tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse, node distance=2.5cm,
  minimum height=2em]


\begin{figure}[t]
	\centering	
	\resizebox{0.8\textwidth}{!}{% <------ Don't forget this %
	
		\begin{tikzpicture}[scale=1, node distance = 2.5cm, auto]
		% Place nodes
		
		\node [block] (init) {Data de la Aplicación};
		\draw [color=gray,thick](1.3,1) rectangle (11.2,-3.5);    
		
		\node [block,right of=init] 		  (datasource) {Data Source};
		\node [block,right of=datasource]     (datapreparator) {Data Preparator};
		\node [block,right of=datapreparator] (alg1) {Algoritmo };
		\node [block,right of=alg1] 		  (serving) {Serving};
		\node [block,below of=serving] 		  (evalmetric) {Evaluación Métrica};
		\node [block,right of=serving] 		  (resultpredict) {Resultado Predicción};
		\node [block,below of=resultpredict]  (resulteval) {Resultado Evaluación};
		
		\path [line] (init) -- (datasource);
		\path [line] (datasource) -- (datapreparator);
		\path [line] (datapreparator) -- (alg1);
		\path [line] (alg1) -- (serving);
		\path [line] (serving) -- (evalmetric);
		\path [line] (serving) -- (resultpredict);
		\path [line] (evalmetric) -- (resulteval);    
		
		\end{tikzpicture}
	}
	\caption{Diagrama de componentes Arquitectura DASE.}
	\label{fig:arquitectura-dase}
\end{figure}



\vspace{1cm}

\emph{PredictionIO} ayuda a tener componentes muy modulares, las que ya hemos descrito como  arquitectura \emph{DASE}(\ref{fig:arquitectura-dase})  que puede construir modelos de predicción de manera sencilla. También poder integrarlos con gran facilidad a cualquier sistema o plataforma, por ejemplo, es posible elegir cual de todos los componentes se podrá desplegar al momento de crear un \emph{Engine} (Motor de Predicción.)



\vspace{1cm}
\subsection{Despliegue de motor de predicción}

  Un \emph{Motor de predicción} pone todos los componentes del diseño de arquitectura \emph{DASE} en un estado especifico de despliegue 
  \begin{enumerate}
  		\setlength{\itemsep}{1pt}
  		\setlength{\parskip}{0pt}
  		\setlength{\parsep}{0pt}
    \item Data Source
    \item Data Preparator
    \item Uno o más Algoritmos generadores de Modelos
    \item Un Servicio 
  \end{enumerate}

  Si se especifica más de un algoritmo, cada uno de los resultados de los modelos de predicción se entregará para ser consumido por cualquier cliente.
  Cada \emph{motor de predicción} procesa los datos y construye un modelos de forma independiente. Por lo tanto, todos los motores de predicción que usaremos sirven a su propio conjunto de resultados. Por ejemplo, se puede desplegar dos \emph{motores predictivos} para una aplicación móvil: uno para recomendar noticias a los usuarios y otro para sugerir nuevos amigos a los usuarios.


\vspace{1cm}
\subsection{Evaluación del motor de predicción }

  Para evaluar el \emph{Accuracy} de un motor de predicción, se debe especificar la métrica seleccionad cuando se corre el motor de evaluación, en los capítulos experimentales se verá como se generan métricas y como se desempeña esta métrica para ser evaluada.











\subsection{Modelamiento de eventos}

%https://docs.prediction.io/datacollection/eventmodel/




  El modelamiento de eventos es fundamental para un predictor \emph{online}, el hecho de poder llevar un vector con ciertas propiedades característica\footnote{Característica de un cierto dataset para entrenar.} de una representación vectorial del mundo del \emph{Machine Learning} a un modelamiento secuencial, es en realidad el modelamiento que se debe realizar de como  tener las muestras de datos para generar \emph{Resilient Distributed Dataset} (RDD) que son un parte principal de nuestro ambiente de trabajo con \emph{PredictionIO} para poder acceder posterior o inmediatamente. 

  Un evento lo definiremos como entidad que nos permite dar una representación temporalizada de información que será procesada por un motor de predicción. Analizaremos los eventos que un usuarios realiza para poder acceder a una web. Adicionalmente cuando cada usuario ingresa a una web automáticamente este genera una sesión, desde que que llega hasta que abandona la web.

  Usaremos un \emph{dataset} con información que esta totalmente depurada y recuperada de los access log (provista por Claude \etal~\cite{Claude2014}), los cuales a efectos de temporalidad solo nos interesa conocer la secuencialidad de estos accesos.
  


%Poner algo mas matematico.
% EVENT API 
% https://docs.prediction.io/datacollection/eventapi/

  El modelamiento que realizaremos contempla los siguientes campos :
  \begin{itemize}
    		\setlength{\itemsep}{1pt}
    		\setlength{\parskip}{0pt}
    		\setlength{\parsep}{0pt}
      \item Tipo de Evento: Visitar
      \item Entidad que ejecuta el evento: Usuario
      \item Propiedades:
          \begin{enumerate}
          		\setlength{\itemsep}{1pt}
          		\setlength{\parskip}{0pt}
          		\setlength{\parsep}{0pt}
            \item Página actual
            \item Página siguiente
            \item Cierre de Sesión
          \end{enumerate}
    \end{itemize}



    El interés de tener un modelo totalmente atómico es poder contemplar la información que nos entrega, destacando sus variables y propiedades como restricciones.



\subsection{Ventajas }


  Es posible mezclar y aplicar distintas característica, si el modelo no puede ser persistido por \emph{PredictionIO} automáticamente. Se requiere un objeto  heredado de una clase que permita lograr la persistencia en memoria, esto permite cargar el modelo persistentemente e instanciar automáticamente durante la ejecución del motor de predicciones.

  % Tenga en cuenta que los modelos generados por PAlgorithm no pueden ser persistieron automáticamente por naturaleza y deben implementar estas características, si se desea modelo de persistencia.


  Comprendiendo el concepto de \emph{Resilient Distributed Dataset} (RDD), esta es la abstracción básica de \emph{Apache Spark}, aún más, esto es una de las grandes cualidades de PredictionIO, ya que no solamente podemos disponer de una máquina para hacer estudios o implementar algoritmos, este servidor de \emph{Machine Learning} permite, gracias a sus componentes poder hacer un cluster para entregar mayor eficiencia acorde a los datos o algoritmo a implementar.

  Ya hemos mencionado que un \emph{Resilient Distributed Dataset} (RDD) es una representación inmutable, una colección particionada de elementos que pueden ser operadas en paralelo. Internamente cada RDD tiene cinco principales propiedades:


  \begin{enumerate}
    \item Una lista de particiones.
    \item Una función para procesar cada porción de datos.
    \item Una lista de dependencias en otros RDD. 
    \item Opcionalmente una partición de un RDD puede ser representada como una combinación de llave y valor. 
    \item Opcionalmente, una lista de los lugares preferidos para calcular cada una dividida en (por ejemplo, lugares de bloque para un archivo \emph{HDFS}), para procesamiento en \emph{Clustering}.

  \end{enumerate}




% https://docs.prediction.io/templates/recommendation/customize-serving/
















