% Nota redactada sobriamente en la cual se agradece a quienes han colaborado en la elaboración del trabajo. No puede exceder más de una página.

Mis primeras palabras de dedicatoria  y gratitud son para mi hijo Julian, mi hermano y mis padres, sin su apoyo incondicional en las buenas o malas decisiones que he tomado, siempre han estado para apoyarme, tal vez nunca hubiera podido terminar esto con el ritmo del trabajo y el estudio, pero ustedes siempre me motivaron, al igual que mi hermano.  Javier muchas gracias por ser mi más grande referencia en este mundo académico, espero presentar antes que termine su doctorado en Boston. También debo agradecer a mis trabajos que me han permitido financiar y lograr llegar hasta aquí, que ha costado mucho, muchas gracias  por ayudarme con el tiempo y facilidades para poder afrontar ciertos momentos en los que ha sido complicado continuar. Inmensamente agradecido a  Felipe Hermosilla y Jorge Cañon (Bice Vida - compañía de seguros), Max Díaz y Felipe Hrdina (RLGroup SPA - RatslabsIO\footnote{\url{http://www.ratslabs.io}}).

También agradezco a mis mentores y profesores guías: Adín Ramirez y Francisco Claude. Adín por darme la disciplina y enseñarme a escribir rigurosamente documentación de investigación y llevarme siempre más allá de lo que me he propuesto, como también ayudándome a abordar este tema con sus puntos de vistas y basto conocimiento, muchas gracias por su paciencia infinita para recibirme y llamarme la atención cuando desaparecía. También ha Francisco Claude por iniciarme en estos temas y motivarme, como también por un ser un gran referente en los temas de interés que abordado, probablemente sin sus consejos nunca habría intentado tomar un tema como éste, muchas gracias a ambos, ustedes me han inspirado enormemente. 

Finalmente debo agradecer a la Universidad Diego Portales, a sus administrativos y profesores que he ido conociendo en él camino, sin orden particular: Ximena Geoffroy, muchas gracias por su paciencia para escucharme y aconsejarme en todo momento, Loreto Montenegro, J. Frez, Sergio Mujica, Martin Gutierrez, Javier Pereira, Diego Dujovne, Jorge Elliot, todos han contribuido a que me guste más lo que estudié y trabajo día a día. También a mis amigos que hice durante la carrera y fuera de la universidad, por comprenderme y darme mucho ánimo para finalizar este trabajo y por último, muchas gracias María Paz haz sido fundamental en este proceso.