% Puede generar borradores si omite la opción "final" de la clase.
% \documentclass{udpthesis}
\documentclass[final]{udpthesis}

% Establecemos el sistema para uso del español
% Babel ya esta cargado dentro de updthesis
\usepackage[T1]{fontenc}%    output
\usepackage[utf8]{inputenc}% input
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{verbatim}


\usepackage{pgfplots} % fuer plots
\usepackage[external]{forest}



% Leyendas
\usepackage[font=footnotesize,labelfont=bf,labelsep=period]{caption}

% Agregue acá otros paquetes que le sean de utilidad

\usepackage{amsmath}	% Matemáticas
\usepackage{graphicx}	% Gráficos
\usepackage[font=footnotesize,labelformat=simple]{subfig}

% Cambiamos el formato de las leyendas: finalizan en punto, y en negrita.
\captionsetup{labelsep=period,labelfont=bf}

% Habilitamos el uso de paréntesis al citar las figuras con subfiguras dentro, e.g., Fig. 1(a)
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}
\renewcommand\thesubtable{(\alph{subtable})}
\newcommand{\subfigureautorefname}{\figureautorefname}


\lstset{
 % language=[LaTeX]TeX,
 breaklines=true,
 basicstyle=\tt\scriptsize,
 keywordstyle=\color{blue},
 identifierstyle=\color{black},
 commentstyle=\color{green!40!black},
 % frame 
 frame=tb,
 captionpos=t,
 xleftmargin=1em,
 numbersep=0.3em,
 % numbers=left,
 framexleftmargin=1.1em,
 framexrightmargin=0pt,
 % additional letters for accents in spanish
 literate=%
   {á}{{\'{a}}}1
   {é}{{\'{e}}}1
   {í}{{\'{i}}}1
   {ó}{{\'{o}}}1
   {ú}{{\'{u}}}1
   {ñ}{{\~{n}}}1
   {Ñ}{{\~{N}}}1
}


% Código
% Para generar código fuente usar listings.sty
%\usepackage{listings}
%\usepackage{tikz}
%\lstset{
%  language=[LaTeX]TeX,
%  breaklines=true,
%  basicstyle=\tt\scriptsize,
%  keywordstyle=\color{blue},
%  identifierstyle=\color{magenta},
%  commentstyle=\color{green!40!black},
%  % frame 
%  frame=tb,
%  captionpos=t,
%  xleftmargin=1em,
%  numbersep=0.3em,
%  numbers=left,
%  framexleftmargin=1.1em,
%  framexrightmargin=0pt,
%  % additional letters for accents in spanish
%  literate=%
%    {á}{{\'{a}}}1
%    {é}{{\'{e}}}1
%    {í}{{\'{i}}}1
%    {ó}{{\'{o}}}1
%    {ú}{{\'{u}}}1
%    {ñ}{{\~{n}}}1
%    {Ñ}{{\~{N}}}1
%}
%
%\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Código
%\DeclareCaptionFormat{listing}{\rule{\dimexpr\linewidth\relax}{0.4pt}\par\vskip1pt#1#2#3}
%\captionsetup[lstlisting]{format=listing,singlelinecheck=false, margin=0pt,position=bottom}

% O para generar algoritmos en pseudocódigo usar algpseudocode.sty
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}


%\makeatletter
%\renewcommand{\ALG@name}{Algoritmo}% Algorithm -> Algoritmo
%\makeatother
%\captionsetup[algorithm]{font=footnotesize,labelsep=period}

\usepackage{cite}% Referencias (este paquete ordena y comprime las referencias)
\usepackage{blindtext}

\udptheme{EIT}


\begin{document}

\frontmatter %% Inicio de la portada



\title{Modelo de Predicción Secuencial de Web Access Log basado en Algoritmo de Compresión y Machine Learning}

% para precisar aún más su tema, use un subtítulo
%\subtitle{Subtítulo explicativo del tema}


\author{Jaime Guzmán}
\email{mail@jguzman.cl}




\date{2015}

% Profesor guía
\professor{Adin Ramirez}
% Comité
\committee{Francisco Claude}{Darth Vader}

% Dedicatoria
\dedicatory{Dedicado a mis Padres, mi hijo y las personas que no dejarón de apoyarme, apesar de las adversidades.}

% Agradecimientos
\acknowledgment{Nota redactada sobriamente en la cual se agradece a quienes han colaborado en la elaboración del trabajo. No puede exceder más de una página.}

% Abstrat en inglés
\abstract{%<- evita nueva linea en el abstract



Internet is growing every day and data volumes grow in the order of 
terabytes, for this reason it is of interest to use compression 
techniques for larger-scale processing of information with the fewest 
possible resources. Today there are various types of web: social networks, microbloging, web information, etc. The content provided to end 
users is not static and this allows them to create, contribute, and 
modify content, so Web Development Industry is constantly evolving to generate 
better solutions and friendly interaction with the users. 
Many of these new technologies have to deliver a better experience when browsing, the breakthrough has made it possible to create Web that are themselves intelligent and anticipating their behavior can go to, for example, decrease latency from a website and accessed or since navigate within a site with high concurrency; also from the point of view of the current web service patterns that are consumed immediately give a wide application area and provides a strategic aspect to the use of the information. While the growth of storage resources in the cloud is in full swing, networks don't grow at the same speed, which gives an area of interest to deepen.


So in this thesis we  propose the creation of a hybrid model between Machine Learning and Lossless Data Compression  for predict the next page that some user can access within a web; using training techniques and compression algorithm like well know LZ78, on a server Machine Learning. To this end we will work to create and study a predictive model that uses both areas and provide the results of the predictive model with integrated online component to any type of platform.
}

% Resumen
\resumen{
%<- evita nueva linea en el resumen 
%El resumen no debe contener menos de 100 palabras ni mas de 300 palabras.



Internet crece cada día y los datos crecen en volúmenes del orden de los Terabytes, por lo cual es de interés usar técnicas de compresión para realizar procesamiento a mayor escala de información con la menor cantidad de recursos posibles. Hoy en día existen variados tipos de web, redes sociales, microbloging, web informativas, etc. El contenido proporcionado a los usuarios finales ya no es estático y esto permite que los mismos puedan generar, aportar, modificar contenido, así es que la industría del desarrollo web está en constante evolución para generar más recursos para poder desarrollarla. Muchas de estas nuevas tecnologías han permitido entregar una mejor experiencia al momento de navegar, el gran avance realizado no ha permitido crear Web que sean por sí mismas inteligentes y puedan ir anticipando su comportamiento ó recomendando, por ejemplo; disminuir la latencia desde que se abre una web o el reconocimiento discreto de patrones cuando se navega dentro de un sitio con alta demanda de usuarios; también desde el punto de vista de los patrones web actuales los servicio que se consumen inmediatamente dan una área de aplicación extensa y aporta un aspecto estratégico al uso de de la información. Si bien el crecimiento de los recursos de almacenamiento en la nube se encuentra en apogeo, las redes de telecomunicaciones  no crecen a la misma velocidad, lo cual da un área de interés para profundizar. 

En este trabajo proponemos  la creación de un modelo híbrido entre Machine Learning y Algoritmos de tipo Lossless Data Compression para predecir la siguiente secuencias de acceso que usuario puede realizará dentro en una web; usando modelamiento de navegación basado en un Algoritmo de Compresión como LZ78, sobre un servidor de Machine Learning. Con este propósito se trabajará para crear y estudiar un modelo predictivo que use ambas áreas y  ofrecer los resultados del modelo predictivo con una componente online integrable a cualquier tipo de plataforma.
}


\makecover			% Generamos la portada
\tableofcontents	% tabla de contenido
\listoftables		%    índice de tablas
\listoffigures		%   índice de figuras




% Inicio del contenido
\mainmatter


\input{intro}
\input{cap-conceptos-basicos}
\input{cap-prediccion}
\input{cap-compresion}
\input{cap-experimental}



% Iniciamos el resto de secciones adicionales al contenido: referencias y apendices
\backmatter

%%Se presenta una revision bibliografica acertada, actual, y exhaustiva (se consulta toda la literatura relevante).
%Presenta y redacta los objetivos, el trabajo realizado, y la validacion de manera deta-llada. Presenta discusiones detalladas, articuladas, claras, y un buen uso del lengua je tecnico.


% Bibliografía - El estilo por defecto es IEEE Transactions
\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{IEEEabrv,referencias}


% Simbología y glosario
% Utilice un paquete para generar símbolos y glosarios.
% Por ejemplo: nomencl (http://texdoc.net/pkg/nomencl)
% Anexos
\appendix
% Aca se incluyen los archivos con el texto de los anexos
\input{anexo}




\end{document}