1.-resumen de archivos para tesis

Predicción de Markov de Orden Variable

Este documento se refiere a los algoritmos de predicción de secuencias discretas en un alfabeto finito, utilizando variables modelos Markov. La clase de este tipo de algoritmos es amplio y comprende en principio cualquier algoritmo de compresión sin pérdida. Nos enfocamos en seis prominentes algoritmos de predicción, incluyendo  (CTW), (PPM) y (PST).  Discutiremos las propiedades de estos algoritmos y podemos comparar su rendimiento con secuencias reales de tres dominios.
La comparación se hace con respecto a la predicción calidad medido por el promedio de pérdida de registro. También comparamos algoritmos de clasificación basados en estos predictores con respecto a un gran número de clasificación de  tareas. Nuestros resultados indican que una "descomposición" CTW (una variante del algoritmo CTW) y PPM superan todos los demás algoritmos de predicción de las tareas. Sorprendentemente, un algoritmo diferente, que es una modificación del algoritmo de compresión Lempel-Ziv supera todos los algoritmos de  problemas de clasificación.

UN NUEVO MODELO DE MARKOV PARA EL ACCESO A LA WEB PREDICCIÓN

Predecir con exactitud el comportamiento del usuario al acceder a la Web puede reducir al mínimo la latencia que percibe el usuario, que es crucial en el rápido y creciente World Wide Web. A pesar de que los modelos Markov han ayudado a predecir comportamientos de acceso de usuario, tienen graves limitaciones. Los modelos Híbridos de árbol, Markov predicen acceso a la Web, precisamente al mismo tiempo que ofrecen un alto nivel de cobertura y escalabilidad.

La World Wide Web es una gran base de datos donde se almacena  y se accesa a la información, permite a los usuarios navegar a través de enlaces y ver con los exploradores. El tráfico de Internet ha aumentado considerablemente debido a la popularidad de la Web y como consecuencia los usuarios perciben la latencia. La solución obvia de incrementar el ancho de banda, no es viable, ya que no podemos cambiar fácilmente la infraestructura de la Web (Internet) sin gran costo económico. Sin embargo, si se puede predecir las búsquedas del futuro usuario, podríamos poner esas páginas en el lado del cliente de caché cuando el navegador es gratuito. Cuando un usuario solicita una de las páginas, el navegador puede recuperarlo directamente desde la memoria caché.

Gran parte de las actuales investigaciones han examinado modelos y buscan predecir comportamientos acceso de usuario en la Web para mejorar los motores de búsqueda, y a entender los modelos compra influencia para predecir Web access, necesitamos un método para modelar y analizar secuencias de acceso Web. Con esta información, podemos deducir las solicitudes de los usuarios.

Algunos investigadores han usado modelos Markov tradicionales, que a menudo son empleados para estudiar los procesos estocásticos y predecir comportamientos acceso de usuario. En general, se utiliza la secuencia de páginas Web el usuario ha accedido a que la entrada, con el objetivo de construir modelos de Markov que pueden predecir la página a la que el usuario lo más probable es acceder a la siguiente.  usado el N-hop Markov modelos para mejorar las estrategias de prelectura cachés Web,  Markov modelos para predecir el siguiente página accede el usuario;  Lo Mejor y  utilizaron modelos Markov para clasificar las sesiones de usuario.  sin embargo, pusieron a prueba la eficacia de los diferentes modelos de Markov predicción para el acceso a la Web y tradicionales modelos de Markov son inadecuados para este propósito. Por lo tanto, necesitamos un nuevo modelo de Markov predicción para el acceso a la Web.

El híbrido de fin de árbol modelo de Markov puede predecir Web access precisamente, lo que proporciona una alta cobertura y una buena escalabilidad. HTMM inteligente combina dos métodos: una estructura de árbol modelo de Markov que agrega el método acceso secuencias de coincidencia de patrones y un híbrido de método que combina diferentes modelos de Markov. Las evaluaciones del rendimiento comparando nuestros HTMM Markov modelos tradicionales a confirmar su utilidad.




Memoria dinámica y eficiente página web modelo de predicción de LZ78 y LZW algoritmos

Acceso a la Web predicción ha despertado un gran interés en los últimos años. Prelectura Web y algunos sistemas de personalización utilizar algoritmos predicción. La mayoría de sus aplicaciones que predecir el siguiente usuario página web tienen un componente que no fuera la preparación de datos y una sección en línea que proporciona contenido personalizado para los usuarios basándose en sus actuales actividades de navegación. En este trabajo presentamos un modelo de predicción que no tiene un componente sin conexión y colocar en la memoria con una buena precisión. El algoritmo se basa en la LZ78 y LZW los algoritmos que están adaptadas para modelar la navegación del usuario en la web. Nuestro modelo reduce complejidad computacional que es un problema grave en los países en desarrollo sistemas de predicción en línea. La evaluación del desempeño se presenta mediante registros web real. Esta evaluación muestra que nuestro modelo necesita mucho menos memoria que PPM familia de algoritmos con una buena precisión.


Utilizando modelos de compresión para filtrar Comentarios Troll

Internet está evolucionando. ¿Cómo se genera el contenido ha cambiado y en la actualidad, los usuarios y lectores de un sitio puede crear contenido. Pueden expresarse mostrando sus sentimientos u opiniones comentando diversas historias o comentarios de otros usuarios en sitios web de noticias sociales. Este hecho ha llevado a efectos secundarios negativos: la aparición de troll los usuarios y sus contenidos que buscan deliberadamente polémica. En este trabajo proponemos un nuevo método para filtrar trolling comentarios utilizando modelos de compresión. Normalmente, espacio vectorial representación del modelo utilización es bastante común, pero estos filtros pueden ser atacados. Con este fin, se validan nuestro enfoque con datos de "Meneame", un popular sitio de noticias social española, la formación varios modelos de compresión, que demuestra que nuestro método puede mantener altos índices de precisión, mientras que este tipo de filtros difícil de derrotar.
